# Заметки по ходу обучения:

## Reverse-proxy

Что такое обратный прокси?

Начнем с основ. Обратный прокси-сервер — это сервер, который находится между клиентскими устройствами и внутренними серверами и перенаправляет клиентские запросы соответствующей внутренней службе. В отличие от прямого прокси-сервера, который направляет исходящий трафик от клиентов в Интернет, обратный прокси-сервер направляет входящий трафик от клиентов к соответствующей внутренней службе в сети.

### Ссылки:

* [Mastering Kubernetes Nginx Reverse Proxy: The Linux Expert‘s Guide](https://www.bomberbot.com/proxy/mastering-kubernetes-nginx-reverse-proxy-the-linux-experts-guide/)

* [Kubernetes Reverse Proxy: Meaning and Solutions](https://www.pomerium.com/blog/kubernetes-reverse-proxy)


### Как создать

Создать обратный прокси на nginx в Kubernetes можно несколькими способами:

* __Deployment__. Запустить nginx как standalone-развёртывание с одной или несколькими репликами для высокой доступности. Для внешнего доступа использовать службу LoadBalancer или Ingress. 1
* __Sidecar__. Включить контейнер nginx в каждый pod вместе с контейнерами приложений. Nginx будет проксировать трафик к локальному контейнеру приложения. Подходит для языковых фреймворков, таких как Django или Rails. 1
* __DaemonSet__. Запустить nginx на каждом узле кластера. Обычно используется для проксирования входящего трафика от краевых роутеров или балансировщиков нагрузки. 1

Также для создания обратного прокси на nginx в Kubernetes можно использовать kube-nginx-proxy — Docker-контейнер с nginx и kube-gen. kube-gen следит за событиями в API Kubernetes и генерирует блоки серверов nginx и конфигурации обратного прокси для сервисов и pods Kubernetes при их запуске и остановке. 3

Для более подробной консультации по настройке прокси на nginx в Kubernetes рекомендуется обратиться к специалисту.

